BNO 5+1計劃本星期由內政部公佈，2021年頭生效

推

最遲成early 2021先實行

香港護照去英國有半年簽
依家去岩岩好咪2021年頭囉

未續既好呢期續啦

btw有冇話個逃生門開幾耐？

勿忘721
Twitter 國際戰線需要你
We Want You！

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

入嚟一齊做任務，推任務，整圖

走呀走

明天係721恐怖襲擊1週年！

BNO原本可停留 180日 , 即係而家可以去定等實施

頭先Dominic Raab有講到喺明年初新計劃生效前，政府會指示Immigration嗰邊寬鬆容許BNOs入境，就係內政大臣之前嘅信件提及嘅臨時措施

仲有Dominic Raab頭先回答一位MP嘅問題提到，BNO相關計劃係自上年九月開始逐步發展出嚟，亦即係7.21同8.31之後

而家都可以去定

我諗因為可能係因為年尾脫歐

仲用特衰護照入英國境？

BNO 而家都係逗留半年

外國政府枱底做嘢好快手差在幾時擺上枱面

要有錢生存半年先

我諗11-12月過定去就差唔多
但係777話支那會反擊
可能下個月就鎖港,
所以大家要有心理準備,一齊撤僑時湧去機場或者軍艦到。

生存半年既錢都無點樣留英國

隻航母

最差結果,8月外國撤僑時,香港人湧去軍艦+機場

到時外國有大量包機+航母接香港人走
所以越早走越好

美英法印航母可能一齊黎

仲有外國政府大量包機
航空公司加大量國際航班
仲有可以租船,自制木船走

此帖必🔥🔥🔥🔥

半年有d長

問題係冇得工作

而家去定咪岩岩好

執定走佬袋

推願榮光歸香港

取消左，內政大臣比BNO以非旅行身份入境

收返埋枝奧地利帝國旗英國人見到你舉枝咁既旗只會諗JM9

到時去到都係要搵工
不如早d去熟習下環境先
英國好大 唔可以用香港既concept套落去

呢位巴打既幻想好嚴重

Push

所以一早已 feel 到英國玩野

佢地明明可以10月前實行但拖到2021年

唔覺

希望唔好再拖到2022年

其實人哋都要準備㗎，民主社會係耐啲㗎啦，四個月時間去通過一個法案加準備我唔覺得有幾耐

唔會

我諗英國可能想睇埋美國總統大選先再決定

人地做野仲話人玩野想點，成個世界圍住你轉咩

銀行戶口可以開monzo 我覺得仲好用過傳統銀行

到底港共會做咩還拖 好期待

no,仲有House of Commons三讀
未申請過bno既等下年年中

咪同當年西貢撤僑差唔多

up

好似當年越南咁,之後香港,澳門同支那永不超生

越南內戰+美國撤兵越南

越南西貢.........

條友真係.....

嚴重懷疑大部份連登仔都係老庇出黎

5毛黎 可以唔洗覆

等到2047

以前越南+湛江係法國殖民地+租界

自制木船…喂阿哥，你係咪玩嘢呀

啱啊，唔係點會話專制國家行政最有效率，
睇下啲垃圾國家少少野都搞咁撚耐

即係應該仲有其他野打支共
睇有無需要幾時放埋出嚟

而家都2020下半年啦 咁大個民主國家由draft一個policy到實際執行唔使時間咩

97後

其實本身已經用緊bno 黎讀書+working holiday (2021個陣夠5年) 可唔可以直接做+1 個個settlement? 定係要重新黎過...

現有制度T4同T5唔計落去5年route
你覺得而家出新制會唔會計

如果你父母有bno/bdtc,等星期三detail

睇英國星期三detail

係咪加埋夠10年既話先可以計T4,5?

有寫

youth mobility好似十年route都唔計
T4就計

幫緊你幫緊你

年尾先完全脫歐呀

但呢6個月 唔可以工作

睇下你人身安全程度再諗需唔需要早D走

南中國海都出唔到

游過去

等紅豆軍艦撤僑

好想知早過early2020 去英國 會唔會計落個5 年度

唔做得嘢

直接過去續bno

Most likely no la..
5+1 means you will need to apply a VISA.

去到一定係預左有一段時間搵工無收入
睇下你會搵咩工 再唔係買架單車做deliveroo騎牛搵馬都得
英國外賣文化都幾盛行 不過要搵岩地方

long residence 係legally 住左10 年就計
所以T5 照道理係應該會計埋?

5年route 就一定無

去定先 去定先 而家去
講呢啲既人都真係唔諗住點都盡埋公民責任先走？
記唔記得咩係立法會選舉啊
點樣個腦都要記住呢樣嘢啦
成班一直俾人話當人condom 冇屌錯喎
咁我梗係只係話某班人
就係諗自己
真係唔記得咗點解有機會走㗎喎
真係唔諗住幫埋手足先走個喎
好似真係唔記得咗喎
記得又點會話去定先啊
我而家就係道德綁架呢堆人
檢討吓自己唔該

利申 有bno 永不忘記呢份機會係點樣得來既

我見袋鼠單車係多過電單車 周街都係
除非係london 因為太大同分好多區

條友on9到呢

97前 又唔係18-23歲
香港出世 父母無幫申請bno
呢啲係咪無希望啦

講緊咬左既

BDTC同CUKC係咪同一樣野？

唔係
CUKC係英國國籍之祖
BDTC只係佢嘅其中一樣拆出嚟嘅嘢

同你講聲先，經常送餐友啲單車/moped會比人偷
自己要睇實啲

no, 等Hongkong Bill過

我媽咪個本係BDTC
請問星期三關於BDTC嘅Detail係咩政策呀？

可以直接轉BC

未知,等公佈

想當年 發現新大陸都係坐木船

bdtc都得？

姐係老母有BDTC可以傳比我
我係大家講緊BNO既時候先知老母果本係BDTC

抱抱 同你一撚樣 圍爐

鎖港但又比外國派大量包機
鎖住d資產就夠啦

97前細路

等死啦

六個月有冇咩大專 program 可以讀

希望可以重啟申請啦
父母唔幫申請 咁細個都無自由意志

請問係咪剩係包括18至23歲香港出世嘅香港人？
如果唔係我驚有n多支那人混入去做間諜

乞衣你好

大把人都係搭依個順風車幫自己同屋企人移民架啦

得閒就睇多幾本書

講到底都係有錢優先

你問咩呀

武肺緊架 師父

其實計返條數半年都冇我覺得已經好快

兒登真係兒登 咁大個policy 搞半年都要比屌耐
成班仲讀緊中學？

半年後 特衰護照正式變成支那護照

計 只要夠十年合法居留就計 even你用bno每半年岀入一次期留夠十年都計

時間岩岩好！

佢之後唔係話有措施for18-23歲嘅人？

最緊要有 都唔急在一時

我以為你會get，sor我問得太簡單

97前 屋企人冇幫手申請bno 已成最大輸家

絕大可能都係 唔係嘅話都難做審查

大英

18-23歲嘅23歲 係包移交前出世嘅香港人？

同我預計差唔多，逗埋B 仔搞埋mpf 應該2021年三月走。

佢可以即時實施
不過土共一定玩封關兼捉哂bno 去集中營

同埋要長住香港
小中大學都要係香港或者外國讀
係支那讀過書嘅一律唔得

多謝指正

出世紙要有皇冠頭啦
唔係講真個句點分你地ja
支那人講移民去到做雞百人斬都冇問題
你地得咩?

我想佢係問包唔包括父母有bdtc/bno既97後
英國就話包,等星期三detail

包

97前出生依家都過23或者23啦
你到底明唔明我講緊咩…
佢話有個policy for 18-23歲嘅人，唔係講緊現有bno

如果父母單方有bno/bdtc就得

最方便就係個BNO dependants 上限去埋23

講真包得18至23實益埋支那狗
好彩97前唔會開返申請
身邊d冇bno既垃圾藍絲已經日日屌鬼

將佢改做習近平果D邪惡軸心人物睇下有咩效果

佢話特別安排

藍絲都想做英國公民？擁抱大灣區啦

18-23有d係bno/bdtc後代
理應有繼承權

類似加拿大傳緊個種Student Loan Program? 之後移唔移到就睇你自己本事咁？

bno應該要
但係bdtc我覺得唔好有期望個心會舒服d

搵工唔洗時間咩

講緊要最遲2021年頭先實施到依樣野

下年年頭岩岩好啦， 又要搞離岸， 又要settle down 手上工作。
有d 人又要安排仔女讀書搵學校

成班人嘈咩

好難預早過去，去到最煩係開戶口同租屋，你冇野做基本上開唔到戶口同租屋。你香港d錢唔知點轉過去，又好大機會要住hostel/bnb 半年以上，咁你香港d野又唔知點搬過去。

唔係話2021年頭前咩?? 同我諗佢一定可以比你早過去, 你有心走咪可以早D去定囉
只不過係要2021年頭/之前先實施 過去等到得架

冇visa 好難請人

只歡迎5+1 低端人口

其實差唔多，唔通真係全部送去難民營就算咩

有冇連登巴絲 group

離岸都搞兩個月啦
嘈果班係咪得幾千蚊英鎊帶住cash 就走得

轉5+1唔使做vetting?
屌 d藍絲可以去英國

洗唔洗WH
即刻上BA website 買張即日飛嘅機咪得
幾時都可以申請避難啦

係呀
唔知去邊
唔知要租幾耐
唔知幾時搵到工
唔知幾時幫呀仔搵到學校
...................

咁Home Secretary 又幾時去國會？

奧地利帝國上黑下黃喎

如果可以用返對脫歐前EU居民既待遇對BNO國民我都願

EU人口咁多都頂到，香港真係會過去既一定無咁多

2021 年頭都要比連登仔屌
以為屋企請客就咁開門比你入咩

澳洲都可以啦，最ideal應該係由公布果刻起如果已經在英既開始計

我想知依家去既人 係咪已經打算放棄埋9月投票

證明人地係冇講錯既 大家一見到英國開閘就展露曬本性 幫手足、投票乜野個個都拋諸腦後 只會唸點過去英國生活 唔係上面果條友提 我都冇留意到

因為d人覺得就算成功35+,之後照DQ。

仲有working permit
似英國5+1咁

投票只係盡自己義務 唔係見唔成功就唔投

你話呢 仲要有人負皮我 都唔知講乜了
連我老母都識同我講 呢啲野係坐監既後生仔換返黎
記得上年啲外國巴絲係特登坐飛機返黎投票
啲老人家行動不便都係成粒鐘咁排

呢堆人自私到 已經連今年咁大件事都唔撚記得左or wfc 如果本土入到立法會 唔理d唔dq住 一定對手足同走唔到既香港人有益

即走 拿拿林走 呢啲人 佢地同自私撚藍屍有乜分別 正宗偽黃好似走遲幾個月共產國家黨會斬佢全家咁

其實就算有審查都一定篩唔哂，佢直情帶部新電話去，開返普普通通乜都無既白ac fb whatsapp etc

反而我覺得佢地點捱完果5年都成問題，要入籍我覺得點都有審查既，問題係你要求篩哂係無可能

今年內要決定同準備好係必需

如果諗搵多兩年錢既就要加多句

唔知到時仲走唔走到

我就係為咗睇dq先投票

各位BNO持有人. 其實要有走難既心理準備.
並唔係抱住出外旅遊既心態去英國.

我都係

手拎bno
票投民建聯

屌得好
樓主pin 呢個

姑勿論你係直必定蝦腸，你都係算吧啦

咩原因都應該投票啦

呢句野講到口都臭 睇下幾多個人會聽 仲有幾多伸手黨

政府放緊風改期

啲強國人民落唔到咩

知唔個而家去英國有冇權租樓簽約租超過半年?
Say 1年租約簽唔簽得呢?

大把人仲揀緊地方，憑我實力走既難點解唔可以揀

投唔投得成都唔知 不過相信好多人都會睇埋9月點先
我當依家走果d一係就走難
一係就真係放棄左香港直接移民

[member]簡

空白電話咪即係身有屎 另外加篤灰制度 仲俾共諜入英國 班友真係唔識死

邊到講年頭

憑實力走既係移民 你大把選擇
走難既話有冇錢都應該要走 你冇得揀
我講緊又要做伸手黨又要做怨婦果d
既唔係走難 又冇心機移民 仲嫌人地呢樣果樣 咁仲講乜啫

等到2021先有，英國做野真係好慢

如果去到英國要你唔戴口罩保平安
你肯唔肯

會唔會係講緊liberal democrats條hk bill？

有決心
反正呀仔5歲都未到
走難還走難
錢唔係冇
但都要有個地點落腳

唔通LHR落機就邊行邊瞓咩
大家都係想穩陣

我報咗個course
讀1.5年
嚟緊要交第一期
唔知交唔交好

嚴重懷疑係
班人好似講到拎個袋就走得咁
真係要全家搞移民嗰隻，唔會係咁

如果決定去英國, 我就唔會交錢, 一黎認受性, 過去可能用唔著, 咁樣不如過去讀, 二黎1.5年後共產黨比唔比人走都成問題

未到五歲
我讀係因為讀返個關自己份工事既Degree
不過去到英國都唔會做得返

我又唔驚唔俾走
唔通唔俾香港人去旅行咩
我怕我老婆唔俾我唔交
佢會話兩萬幾 又唔係多錢

朋友 你最後果句就係你個目標 唔好話唔得
準備好銀行户口 老強 有樓就賣/按/租左佢先

香港人出世的97前好想佢開返
父母愛國 關我地咩事
咁細個無自由意志

我打算考大巴拖頭再轉行
宜家果行都係做咗三年幾
係撈得唔錯

你有小朋友就要勇敢啲 去到英國你扮都要扮俾屋企人睇
總之做最好準備 最壞打算 網上好多教學俾到你參考
加油💪🏻

我會呀
唔走到時呀仔大個同我講
係黑衣人入元朗挑白衣人機

講到尾就係移民同走難既分別囉，無絕對既對與錯

英國失業率勁高
一窩蜂去到又係第二個攬炒

HK Watch 需要你！

我都要預自己要搞一年先走到..
話哂都未必會再返香港了...
利申: 全家移民

香港失業率而家好低咩

英國失業率 3.9% 香港失業率 6.2% 邊個高d?

而家你係香港人去英國搵工
憑乜嘢人哋會優先請你
如果你有留意
有香港人試水溫係英國搵一般白領工
200封求職信都冇一封有回應
藍領既話
馬莎琴日都炒咗一千人
Boots炒左四千人

我覺得如果你係後生仔唔洗照顧其他人就冇所謂
一家人有細路要讀書嘅話真係會生活唔到
只係希望疫情快啲完
大家都可以出門口返工
經濟復甦返
然後大家一齊過去就最好

其實唔算高，只要你唔係要求做啲好高級嘅職位，大把工作。
知佢哋飲食業長期唔夠人，脫歐又少堆。

屋都租唔到 只可以住酒店 airbnb

從來無話禮拜三講埋97後點搞喎 咪fake人

現時無話包，今日/禮拜三出台既方案只係BNO 5+1 同dependants啫

咁請你永生永世留喺大灣區咁就唔駛煩咩幾時先生效

算吧啦 中國人
現實就係咁殘酷
你地父母當年已經幫你地選擇左做中國人

18至23
如果係父母是但一方係bno甚至只係bdtc而香港出世未直接bno
如果係父母是但一方係bno甚至只係bdtc而唔係香港出世未要搞入籍做bno

英國佬醒過你地啦
藍絲甚至黑警想執雞做英國, 等俾人舉報啦

佢會唔會係想講博有繼承

星期三只係重覆 5+1 policy內容 及 implementation date 不過由Home office 係parliament officially 咁講

話說星期三邊個section講BNO,內會定大會

禁足令

Visa唔同
讀書 WH更係租到啦
旅行visa(頭6個月）會租到咩？

係今晚定聽晚？parliament 唔見

我諗最緊要係你有錢俾就得，業主有權收半年錢先，你有錢同佢玩應該得？

Raab講個時間應該係英國時間星期三喎

鬼佬鍾意等香港人瞓晒先議政同踢波，好似係

太天馬行空

所以佢而家咪要等到年尾脫歐，等一大批東歐人走左先比香港人過黎做野

柒婆佢哋唔係吹緊風咩

但係依家想去果度做嘢唔係已經要sponsor 同埋working visa 咩

一般業主正常一定唔會租俾遊客啦，基本上英國租屋煩到仆街，好多野要proof.

BNO唔計
咪尻吹
BNO暫時都仲係visitor

10年router要係resident身份

working visa要顧主保
young talent scheme 直接比working visa

其實外國lockdown都唔係完全唔俾出街，可以買野食同生活用品，當然出唔出到境就題外話

Btw 我唔覺天馬行空喎，有野荒謬得過而家既香港咩？

記住vetting唔好俾啲支那人去到英國

其實加拿大呢個scheme真係會唔會推出嚟都係一個問題....

應該會嘅，不過好大機會係收大學學歷，加去偏遠地區

你錯唔哂 BNO仲係visitor

不過其實佢亦都叫’Standard Visitor Visa’ 因為用BNO入境嘅話你會被視為Non-visa national

而10年route 講明Lawful residence under any type of visa 都計

感覺永遠不推,尤其是左膠政府,一定親支
上次大選東岸西岸省左膠大勝
中西部轉極右政府,結果加拿大中西部鬧緊獨立

你未試過係歐洲租屋啦
我話一開波俾足一年錢再加每個月多100歐 業主都唔肯租
根本唔係錢問題

咪撚on9啦，BNO冇5+1或其他 visa 的話一年唔可以係英國多過半年

內政大臣幾時上國會？

睇清楚 我話每半年岀入一次 只要你有錢有時間用bno每半年岀一次境hea夠十年 一樣計10年route

唔識嘅就做多啲research先衝岀黎柒

絕無叉能廚巴打既意思，我只係問下

唯有等英國公佈新visa

因為唔可以長時間禁出境
不過荒謬依樣野
大家都體會到

睇個勢都唔多似會睇，佢係講過下Immigration measure呀，但呢排都提都唔提，甚至制裁呢啲都冇講過

我又冇咁揀飲擇食，反正佢冇責任出呢啲offer，出咗就要珍惜，唔好嫌

如果HK Watch係啱嘅話，就係借錢比你過去讀書，大學學歷就應該唔太重要掛

個勢似向呢邊走，可能佢覺得停引導同出口已經夠曬掛
但其實就咁睇國內似乎想佢就新疆、香港多啲動作

點解要假設呢啲問題？
講出嚟詼諧一下？？

果邊有關慧貞做緊野啦，之前聽佢講係等加拿大政府批，真係唔洗擔心，我估係加拿大應該唔想做第一個國家放香港人去姐，btw 香港人真係好勁，加拿大議員都有香港人

呢啲問題仲要假設？
去到英國鬼有人知你係乜都知嘅連登仔

sorry
唔戴口罩保平安係咩意思？
唔係好明個含意
真心求教

visitor係visitor
冇leave to remain喎

第一個申請條件係要有leave to remain

Eligibility
You must have permission to stay (‘leave to remain’). This can be in any immigration category, or a combination of different immigration categories.

You must also have:

been in the UK legally for 10 years (known as your ‘continuous residence’)
kept to the terms of your UK visa

其實一批有錢人去退休已經好大影響
唔駛怕搵工問題

個段間期你養我

當然希望成真啦，其實如果真係有個plan係到，我又覺得可以學英國，澳洲咁放一放大概plan出嚟，details就之後補，幾時放都係佢地決定啫。
香港出世做到議員真心勁

澳洲果個其實都流流地，只係放寬比留係澳洲果1萬人，我反而期待美國多d, 始終5眼都係美國做頭，個個都唔想醜人，不過美帝好似冇咩聲氣